---
date: 2009-01-27
title: Выпущен Okular 0.8
---
Команда Okular рада сообщить о выпуске новой версии, этот выпуск является частью <a href="http://www.kde.org/announcements/4.2/">KDE 4.2</a>. Некоторые из новых функций и усовершенствований включают в себя (в произвольном порядке): <ul type="disc"> <li>Добавлена возможность архивации документов</li> <li>Начало поиска на текущей странице</li> <li>Предварительная поддержка видео в документах PDF </li> <li>Улучшения режима презентации: задержка заставки, и режим чёрного экрана</li> <li>Больше изменений...</li> <li>Поддержка ссылок «point-and-click» Lilypond</li> <li>Возможность настройки редактора для обратного поиска</li> <li>Экспорт в OpenDocument Text и HTML для ODT, модули поддержки Fictionbook и EPub (требуют Qt 4.5)</li> <li>Новый модуль поддержки факс-документов G3/G4</li> <li>Модуль поддержки DjVu: улучшения в управлении памятью</li> <li>Модуль поддержки OpenDocument Text: множество улучшений</li> <li>... и некоторые другие функции и исправления</li> </ul> И, конечно, многие ошибки были исправлены.
